---
template: BlogPost
path: /04-05-activity
date: 2020-04-05T06:15:50.738Z
title: 4月　1週目私のIn/Out、少なすぎ、、？！
thumbnail: static/assets/image-4.jpg
metaDescription: df sdf df
---
# 4月　1週目

## インプット

### １５分で超カンタンに爆速の無料ブログができるGatsbyの作り方 </br> https://jabba.cloud/20200327-gatsby-gitlab/ 


これが全てのはじまり。
せっかくブログを作成したのだから記事を書いてみようとなった。
環境セットアップ系に関してかなり感度の悪い方である自分でも45分程度でできたので(さすがに15分とはいかなかった)ので、いかに素晴らしい記事か、そしてGatsbyがすごいか、ということがわかった。


### PostgreSQLのbackup, restore方法まとめ</br>https://qiita.com/rice_american/items/ceae28dad13c3977e3a8 


PSQLのダンピングツールをつくったので、その関係で結構覗いた。
つくろうとおもったのはステージング環境の自動データバックアップ作成&それを共有フォルダにおいて誰でも調査用に使えるツール。
自動化をセキュリティの観点から承認されなかったのが今週一番の後悔。

結局Crontabで月一でバックアップデータ作成→自分でデータを共有フォルダに配置する。という形になった。悲しい。
まぁ月一15分の作業だからいいんだけど。。


### 一番わかりやすいOAuthのお話</br>https://qiita.com/TakahikoKawasaki/items/e37caf50776e00e733be 


今週、仕事でCORSエラーの解消という部分を請け負ったのだが、そこで改めてクロスオリジンとはなにか、アクセストークンとはなにで、誰がどうやって発行するのかを学んだ。この記事は最高にわかりやすかった。
4000いいね超えてるだけある。



## アウトプット

このブログをつくった。
この記事を書いた。(1週目だから本当にこれくらいしかない、、、来週は頑張る、、、)


## 総括

私のIn/Out、少なすぎ、、？となって驚いた。
これはさすがに日々成長しすぎてなさすぎる。やばい。今週の俺に期待だ！！
